{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012088",
        "source": "도서",
        "writer": "유정열",
        "ISBN_ISNN": "978-89-94799-71-1 (13980)",
        "version": "초판5쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "여기! 내가 찾던 여행지 100",
        "collectedDate": "2023-10-24",
        "publishedDate": "2018-04-20",
        "domain": "자연관광",
        "title": "물건 방조어부림3"
    },
    "text": "数多くの木と植物が息づいて自然を守っている森の中で、堂山木という役割は本当に特別だ。 堂山木は森の中で最も偉大で重要な木と見なされ、森の生態系を輝かせる美しい存在だ。 その中でもヒトツバタゴとエノキは特に頭角を現している。 もともと森では一番大きなヒトツバタゴが堂山木の役割を果たしてきた。 人々はその大きな木を森の守護神と考え、森の安全と繁栄のために堂山木に祭祀を行い祈った。 しかし、ある日ヒトツバタゴが死んで人々は大きな衝撃を受けた。 ヒトツバタゴの旅立ちによって森の生態系にも大きな変化が生じた。 しかし幸い、隣にあったエノキが新しい堂山木になった。 その後も森は相変わらず人々に多くの意味を伝えてきた。 約200年前には、一部を伐採した後、暴風雨に見舞われ、甚大な被害を受けた。 その時、人々は自然の力と森の重要性に気づき、絶対に森を害さないと誓った。 その後、村人たちは森を保護するために最善を尽くし、森の生態系を回復させるために努力した。 村人たちは森の中にある堂山木を貴重な存在と考え、毎年堂山木に祭祀を行い、村の安寧と繁栄を祈る。 このように防潮堤と堂山木の意味は加わり、村の人々に大きな希望と機会を提供している。 憩いの場に移植された防潮堤は呪術的な意味まで備えることになり、森が村と人々にさらに大きな価値を与えているのだ。 このように森は何とも代えられない大切な資源であり生命体であるだけに、私たちに大きな意味を伝えてくれる。 私たちは森を保護し、森が私たちを育てる自然の循環過程を経験し、森と共に生きていかなければならないということを忘れてはならない。 森を守り、森と調和して過ごす人生は、私たちに平和と豊かさを与えてくれるだろう。",
    "QA": [
        {
            "question": "堂山木とはどのような存在ですか？",
            "answer": "堂山木は森の中で最も偉大で重要な木と見なされ、森の生態系を輝かせる存在です。"
        },
        {
            "question": "なぜヒトツバタゴとエノキが特に頭角を現しているのですか？",
            "answer": "もともと森では一番大きなヒトツバタゴが堂山木の役割を果たしてきました。人々はその大きな木を森の守護神と考え、森の安全と繁栄のために堂山木に祭祀を行い祈ってきました。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴが死んでしまったということですが、それはどのような影響を森に与えたのですか？",
            "answer": "ヒトツバタゴの旅立ちによって森の生態系に大きな変化が生じました。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴが死んだ後、新しい堂山木として活躍したのはどの木ですか？",
            "answer": "ヒトツバタゴの隣にあったエノキが新しい堂山木となりました。"
        },
        {
            "question": "200年前に起こった森の伐採と暴風雨の被害について教えてください。",
            "answer": "約200年前には、一部を伐採した後、暴風雨に見舞われ、甚大な被害を受けました。"
        },
        {
            "question": "その後、村人たちはどのような行動を起こしましたか？",
            "answer": "その後、村人たちは森を保護するために最善を尽くし、森の生態系を回復させるために努力しました。"
        },
        {
            "question": "なぜ村人たちは堂山木を貴重な存在と考えているのですか？",
            "answer": "村人たちは堂山木を森の中で貴重な存在と考え、毎年堂山木に祭祀を行い、村の安寧と繁栄を祈っています。"
        },
        {
            "question": "防潮堤と堂山木の関係を教えてください。",
            "answer": "防潮堤が森の中に移植されたことにより、呪術的な意味をもつ防潮堤ができ、森が村と人々にさらに大きな価値を与えています。"
        },
        {
            "question": "森は私たちにどのような意味を伝えてくれるのでしょうか？",
            "answer": "森は私たちに大切な資源であり、生命体であるだけに、私たちに大きな意味を伝えてくれます。"
        },
        {
            "question": "私たちはどのように森と調和して過ごすべきですか？",
            "answer": "私たちは森を保護し、森と共に生きていくことで、平和と豊かさを得ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 533,
        "QA": 537
    }
}